\section*{Schaltplan}
\subsection*{Zeichen eines Schaltplans}

\begin{table}[!ht]
    \centering
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|X|X|X|X|X|X|}
        \cline{1-2}
        \multicolumn{2}{|c|}{Spannungsquelle} & \multicolumn{4}{c}{} \\
        \hline
        Batterie & Solarzelle & elektrische Leitung & Schalter & Glühbirne & Motor \\
        \hline
        \vspace*{5pt}\includegraphics[width=.9\linewidth]{src/schaltplan/battery.jpeg} &
        \vspace*{5pt}\includegraphics[width=.9\linewidth]{src/schaltplan/photovolt.jpeg} &
        \vspace*{5pt}\includegraphics[width=.9\linewidth]{src/schaltplan/wire.jpeg} &
        \vspace*{5pt}\includegraphics[width=.9\linewidth]{src/schaltplan/switch.jpeg} &
        \vspace*{5pt}\includegraphics[width=.9\linewidth]{src/schaltplan/lamp.jpeg} &
        \vspace*{5pt}\includegraphics[width=.9\linewidth]{src/schaltplan/motor.jpeg} \\
        \hline
        \answerbox{2}{%
            \begin{circuitikz}[american voltages]
                \draw (0,0) to[battery1,v=~] (2,0);
            \end{circuitikz}
        } &
        \answerbox{2}{%
            \begin{circuitikz}
                \draw (0,0) to[pvsource] (2,0);
            \end{circuitikz}
        } &
        \answerbox{2}{%
            \begin{circuitikz}
                \draw (0,0) to[] (2,0);
            \end{circuitikz}
        } &
        \answerbox{2}{%
            \begin{circuitikz}
                \draw (0,0) to[normal open switch] (2,0);
                \filldraw[fill=white] (1.25,0) circle (1.75pt);
                \filldraw[fill=white] (0.75,0) circle (1.75pt);
            \end{circuitikz}
        } &
        \answerbox{2}{%
            \begin{circuitikz}
                \draw (0,0) to[lamp] (2,0);
            \end{circuitikz}
        } &
        \answerbox{2}{%
            \begin{circuitikz}
                \draw (0,0) to[] (2,0);
                \draw (1,0) node[esourceshape, fill=white] {};
                \node at (1,0) {M};
            \end{circuitikz}
        } \\
        \hline
    \end{tabularx}
\end{table}

\fbox{\parbox[t][1.5cm]{\textwidth}{Merksatz: \answergap[1]{Schaltpläne werden immer mit Lineal und rechtwinklig gezeichnet.}}}

\textbf{Auftrag:}

Zeichne zu den folgenden Abbildungen die richtigen Schaltschemen.

\begin{table}[!ht]
    \centering
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|X|X|}
        \hline
        \includegraphics[width=.6\linewidth]{src/schaltplan/schaltung1.jpeg} &
        \answerbox{3}{%
            \begin{circuitikz}
                \draw (0,0) to[pvsource] 
                    (0,2) to[]
                    (6,2) to[esource]
                    (6,0) to[]
                    (0,0);
                \node at (6,1) {M};
            \end{circuitikz}
        } \\
        \hline
        \includegraphics[width=.6\linewidth]{src/schaltplan/schaltung2.jpeg} &
        \answerbox{3}{%
            \begin{circuitikz}[american voltages]
                \draw (0,0) to[battery1,v=~] 
                    (0,2) to[lamp]
                    (6,2) to[]
                    (6,0) to[lamp]
                    (0,0);
            \end{circuitikz}
        } \\
        \hline
        \includegraphics[width=.6\linewidth]{src/schaltplan/schaltung3.jpeg} &
        \answerbox{3}{%
            \begin{circuitikz}
                \draw (0,0) to[pvsource] 
                    (0,2) to[normal open switch]
                    (6,2) to[]
                    (6,0) to[esource]
                    (0,0);
                \node at (3,0) {M};
            \end{circuitikz}
        } \\
        \hline
    \end{tabularx}
\end{table}
